---
title: 是不是真的需要学习 X？
origin: 一直以来伴随我的一些学习习惯（二）：时间管理
---

人的思维是非常容易只见树木不见森林的，我们需要不时审视自己正在做的事情，问问它对现在和未来有什么价值？是不是你真正希望做的？你学到的东西到底是什么？它们重要吗？你需要在这个时候学习这些吗？

你的时间就是你的资源，你投入的这些资源来掌握知识，所以到底用来掌握哪些知识是一个很重要的问题，仅仅遵循兴趣是不够的，人会对很多次要的东西产生兴趣，并一头钻进去浪费好多时间，因此要学会判断一个东西值不值得去学习。
